越夜越濕

越晚越濕涼 周三、四中部以北下探14℃

受到東北季風增強，北台灣傍晚起氣溫慢慢下滑，淡水在18時最高溫僅16.8℃，氣象局持續針對新北等19縣市發布陸上強風特報，根據中央氣象局17時最新預報資料，受東北季風增強影響，今天越晚越濕涼，氣象局預測，今晚起這波冷空氣是入冬以來最強，周三到周六清晨受其影響，各地天氣又再度轉涼，尤其周三、四影響最明顯，溫度感受接近大陸冷氣團等級，周三北台灣高溫較周二大降3到5℃，周三、四新竹以北白天高溫都在20℃以下，其中台北市一整天更僅有15至17℃，預估周三至五中部以北及東北部最低溫將下探14至16℃，其他地區約16至19℃，北部及東半部有局部短暫雨，中南部山區有零星短暫雨，中南部平地為多雲到晴，中南部高溫約25至28℃，請民眾注意保暖。

預計周六白天東北季風減弱，氣象局表示，北部及東半部仍有局部短暫雨，其他地區為多雲到晴，中部以北低溫回升至18至19℃，北部與花東高溫約24至26℃，中南部高溫回升至27至29℃，但下周日下半天起新一波東北季風又再增強，北部及東北部天氣轉涼，北部及東半部有局部短暫雨，其他地區為多雲到晴。
氣象局分析，這一波東北季風偏乾，下周一至下周二清晨受其影響，北部、東北部最低溫下探15至16℃，中部約16至17℃，南部與花東約17至19℃，北部及東北部天氣較涼，其他地區早晚亦涼，東半部有局部短暫雨，北部為短暫雨後多雲，其他地區為多雲到晴，預計下周二白天東北季風減弱、氣溫回升，各地以大多為多雲到晴天氣為主，僅花東有局部短暫雨。
氣象專家吳德榮今天在「三立準氣象·老大洩天機」專欄指出，今上午北台灣高溫約可回升至23、24℃；中南部則為多雲時晴，白天微熱、早晚涼，下午起冷空氣南下，氣溫漸降、桃園以北再轉為有局部雨，北台灣愈晚愈冷，今晚台北市降至16℃左右、北部沿海地區約降至14℃，早出晚歸、注意氣溫變化；其他地區愈往南，氣溫降幅愈小。
吳德榮分析，周三、四受冷空氣影響，台北市清晨最低溫約15℃，北台灣沿海空曠地區最低降至13℃左右，雖未達「大陸冷氣團」定義，仍將創入冬以來的新低；北台灣天氣濕冷，要注意保暖！周五冷空氣稍減弱，北台灣仍濕冷，氣溫僅回升1、2℃而已。明至周五，桃園以北陰有局部雨，花東偶有局部短暫雨，中南部受到的影響仍較小，晴時多雲、早晚氣溫偏低，日夜溫差大；預估周六至下周日上半天氣溫回升，北海岸、東半部有局部短暫雨的機率，北部平地天氣好轉，中南部則大多為晴時多雲。下周日下半天至下周一另一波冷空氣再南下，氣溫降、天氣再轉冷。
氣象主播賴忠瑋今天在臉書指出，今天氣與昨類似，但今天白天東北風逐漸減弱，北東部降雨情況稍緩和，只是雲量仍多，溫度介於19到22℃，整天都偏涼，中南部多數時間是穩定舒適，但得留意日夜溫差大，預計今天下午到晚上，另一波冷空氣逐漸南下，預計周二深夜到周三清晨，北部、東北部將明顯降溫，溫度將降到只剩下15至16℃，桃園和新竹沿海空曠地區可能降到14℃，另外中部和東部降到16到18℃，南部跌到20℃以下。
賴忠瑋認為，預計這波冷空氣持續到周四，實際上周三晚上到周四清晨溫度就會有小幅度回升，但還是偏冷，周五隨著東北風和冷空氣減弱，溫度逐漸回升，天氣慢慢回穩，預計這周末迎風面天氣較穩定，而本周中南部天氣，除溫度略有變化外，基本上降雨機率都不高，要留意的是日夜溫差和空氣品質。（許敏溶／台北報導）